doman seria komiksowa stworzona przez a o nowakowskiego nawiązująca do podań i legend staropolskich scenariusz oparty został na powieści stara baśń józefa ignacego kraszewskiego tytuły serii władca myszy krzyk orła chram na lednicy pogromca smoka księżniczka wanda rogi odyna w cieniu światowida